---
label: Редактор параметров ключ-значение
order: -1000
---

![Вид редактора](../../static/images/redactor_key-value.png)

Редактор ключ-значений используется для создания своих [переменных](../actions/auxiliary#update-variables), определения параметров по умолчанию для [триггеров](../pro/triggers), при [запуске туннеля](../actions/auxiliary#tunnel-start), а также как [один из параметров](../../solutions/key-value) в настройках решений.

С помощью этого редактора можно указать один или несколько параметров. _Ключ_ — это название параметра, а _значение_ — это его значение. На примере выше определяется один параметр с названием `hello` и значением `world!`.

## Как сделать массив

Чтобы сделать массив, нужно указать элементы в квадратных скобках:

![](../../static/images/init_array.png)

[!ref](./syntax#creating-objects-and-arrays)

## Как сделать объект

Объект можно сформировать в формате JSON:

![](../../static/images/init_object.png)

[!ref](./syntax#creating-objects-and-arrays)

Объект может быть любой вложенности, вот такие варианты доступны:

```
@{[{'name':'Aleks'}]} // массив array с одним объектом с полем name
@{{'items':[{'qty':23}]}} // объект obj с полем items, которое является массивом из других объектов
```

## Использование переменных

Как в ключе, так и в значении можно использовать переменные. Массив можно сформировать через цикл, где в переменной `i` будет храниться текущий индекс:

![Таким образом мы добавим в массив элемент с индексом $i](../../static/images/redactor_key-value2.png)

## Добавление элементов в массив

Вот так мы можем добавить элемент в конец массива `@{$array}`:

![](../../static/images/add_to_array.png)

Мы здесь указали через точку индекс массива, а сам индекс &mdash; число элементов в этом массиве. Например, если в массиве два элемента, то индекс `array.2` будет указывать на несуществующий элемент с индексом 2. Но мы можем записать в этот индекс значение и таким образом добавить в массив новое значение.

Точно так же можно добавлять поля в объекты:

```
obj.name // установить значение поля name для объекта obj. Если объекта не существует, он будет создан
items.0.price // установить значение поля объекта, который находится на нулевой позиции массива items
```